有冇高人識DCF model

小弟有份野要用到dcf model，但係唔識計入面啲數（我知我蠢唔好小得咁大力） 想問有冇人知啲EBIT點計，喺youtube睇咗幾條片都冇講

EBIT = Revenue - Cost of goods sold - Other operating expenses

Income Statement 行Operating profit 就係EBIT

thx巴打，但係如果我想揾之後幾年嘅ebit可以點做？好似我張圖咁，佢本身得17年嘅data，但係點計到18年同以後嘅數據。

用英文打，方便d

Cannot tell. You will need to ask the person who built the model. Typically, there are several common ways to come up with forward estimates: (assume 2017 is historical, 2018 onwards are estimates)

1. Straight-lining
This is the most simple way. Simply calculate the 2018 EBIT and upcoming based on EBIT percentage growth of 2017.

2. Revenue and cost assumptions
To begin, you will need to have a detailed excel tab to calculate future revenue based on assumptions, and assumptions shall be made based on the nature of the business. For instance, for Tsui Wah, you will need to have a detailed breakdown of # of restaurants in 2018, revenue per store, etc. in order to obtain a reasonable forecast. Then the costs items will be a percentage of that year’s revenue. For instance, in 2017, Cost of goods sold = 30% of 2017 revenue. Then we can estimate 2018 cost of goods sold to be 30% of 2018 estimated revenue. The same goes for other operating costs items like Marketing expense. At the end, you can obtain 2018 EBIT by Projected revenue - Sum of all estimated operating expenses.

3. Research consensus
This is the way how investment bankers build models. Typically, a large listed company will be covered by many research analysts. The investment bankers will simply put 2018 EBIT as the average of several (at least 3) research reports’ EBIT estimate.

There is no way to know how the EBIT numbers were calculated in your model without talking to the model writer.

感謝巴打

ust fina4013?

巴打 嗰個straight-lining係咪都可以擺落cash flow到用?

就咁好難答你，但 forecast ebit 你可以揾下嗰度個有冇 growth rate 乖落去睇啱唔啱

ok 唔該巴打

Please don't. We need to start with EBIT and project each line item between EBIT and Cash Flow to arrive at the Cash Flow.

The line items:

i) EBIT
As discussed in the previous reply.

ii) Cash taxes
Project future yearly Tax expense based on 2017's Cash taxes as a percentage of EBIT.

iii) D&A
I can see that the model builder is manually putting 15,000 as D&A every year. Not sure about the rationale but you may follow suit.

iv) Capex
15,000 per year as assumed in Cell D15.
(It can be observed that D&A = Capex for every year. The business is simply replenishing depreciation with capex of the exact amount. When Capex = D&A, the business shall be in a mature and stable stage.)

v) Change in NWC
Current numbers were input manually. Not sure how the person comes up with it. If you are to build a simple model yourself, you may consider assuming NWC as a % of revenue - the amount of net working capital you need shall be proportional to the size of the business. Then 2018 Change in NWC will be 2018 NWC - 2017 NWC.

Tax rate is 25% (cell D5).

Thx for ur help, it seems that i know how to do it.

sorry又要麻煩巴打 個perpetual growth rate係自己assume定用返17年嘅data?

自己assume
一般2-3%